三隻你一定要認識的美股

近一兩年港股表現不振，一來中美貿易戰存在變數，二來香港局勢不穩大挫零售餐飲業。與此同時，美股屢創新高，相信不少散戶都對美股興趣大增。ETF投資大法就是一個穩健可行的方法，但又未必個個甘於平凡，只賺得市場回報。以下這三隻美股不但擁有護城河優勢，更是大眾港人都不會陌生的跨國巨企，也許是接觸美股的好開始。

1. Apple Inc (AAPL)
Apple設計及生產的iPhone在日常生活中幾乎避無可避，就算自己並非iPhone用家，身邊亦總有一部喺左近。蘋果所屬市場的競爭非常劇烈，如Samsung就是個強勁對手，但Apple勝在有iOS。iPhone相信是大眾用家踏足iOS的第一步，易於使用的系統可讓不少用家在不知不覺間建立了依賴。這些用家的轉換成本會隨時間上升，轉換新品牌的意欲會降低，最終就成為了每系列iPhone及周邊商品如AirPods的長期買家。Apple在過去五年的平均股本回報率有逾40%，非常豐厚，但估值亦不便宜，現正以約14倍－15倍市帳率出售。

2. Microsoft Corp (MSFT)
Microsoft早年成名作之一－－Internet Explorer雖已逐漸被大眾用家遺忘，但其他作品如Windows作為電腦系統，及辦公室軟件Microsoft Office的市佔率仍然高企。這些軟件產品就成為了Microsoft源源不絕的收入來源。Microsoft旗下產品的滲透性相信大眾港人亦不難理解，例如Microsoft Office就幾乎是每個家居、校園、辦公室都會用到的軟件，用家同樣會產生依賴。Microsoft的五年平均股本回報率有24.31%，目前市帳率約11倍。

3. Alphabet Inc (GOOGL／GOOG)
Alphabet即Google母公司，旗下產品同樣有著極高滲透度，單是Google搜尋引擎就已壟斷絕大部分網絡開放的市場，其餘平台和產品如YouTube及Gmail的廣泛性亦越來越高。Google透過經營這些普及度高的平台，擁有著龐大的廣告觀眾群，成為大大小小企業的重要宣傳渠道。事實上，廣告收入就是Google的最大收入來源。Alphabet的五年平均股本回報只有14.49%，為三家公司中最低，但估值亦較便宜，現價市帳率只有約5倍。

除以上三檔股票，其實市場上仍有不少滲透力同樣強勁的公司可選，例如Visa、Mastercard等。值得注意的是，美股近年已上漲不少，無論一檔股票有多優質，若付出了過高的代價，投資回報都有可能不似預期，投資者絕對要審慎部署。

本文所提供的信息僅供一般參考之用，並不構成任何個人化的投資勸誘或建議。

.

spce tsla bynd

高風險啊

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

是但啦
都係賭姐

呢個星期先入嘅應該驚到瀨屎

唔好咁啦

岩啊睇下算
Window-shopping

巴打係咪會計人？可唔可以解釋下美國同非美國會計制度分別？

牛熊巴點睇tsla

lm

唔係
遲下講有命嘅話

淨係知格sir發咗達

留名學野

冇amazon?

LM

30% Tax好似好甘

有冇攪錯，冇V or MA